關於鄉下嘅呢個詞彙

我想問大家覺得點先係鄉下，
我嘅証件上面寫我鄉下係「新會」，
但係我阿爺阿爸都係香港出世香港大，
咁當然我都係。

成個家族無族譜無盛
究竟我憑咩同人地認親認戚？

我對果個地方一無所知，一啲關係都無
佢又憑咩做我嘅根？
就憑過去祖上Ｎ代果陣有人填左「新會」？
甚至好可能填果條友最開頭都唔係新會出世

突然覺得「鄉下」呢件事好兒戲。

無咩特別，你有呢個感覺好合理。你移左民，一直無返過香港，你覺得你個孫個孫對香港有咩感覺？

純粹覺得好兒戲
我覺得邊度出世邊度大先應該係鄉下 係唔係我有問題

祖籍同籍貫唔同
祖籍係你老祖係邊度生活
籍貫係你阿爺係邊度出世同生活
所以你祖籍新會 籍貫係香港

中國傳統無辦法
下次有得填咪填不詳
我識有個人係四邑趙姓果啲宗親會乜乜。
但佢地又自稱宋室同宗(趙匡胤啲細佬定阿哥嘅後代)
我問佢佢又答唔出點解

原來有分別
但係我阿爺係香港出世，我本証件都係藉貫新會
點做野架屌

ＯＮ９傳統，完全無歸屬感
鄉乜鳩野下